中國戶籍制度真係痴撚線

點解仲會有人覺得共產黨係行緊共產主義，根本比資本更資本，大陸人出世就係奴隸

就好似施惠國咁

種姓制度

依家嘅中國係共產主義破產後degenerate咗做法西斯主義

共產主義係好耐之前，
真係一齊食大鑊飯

咪係，人民響國家裡面自由遷徙係基本人權，大陸竟然為左一國兩制，唔俾大陸人搬去香港住。 明明香港係中國一部份，但又剝奪左大陸人自由遷徙嘅權利。
真係豈有此理！！！

馬克思無話過要食大鑊飯

有中國特色既社會主義

只讓部分人有門路富起來

城鄉二元制
限制人口向上流動
不過當時都話會開放
唔知依家點

唔打住共產旗號 啲窮人點會肯一齊起義
奪權後咪整個權貴資本主義 再用社會主義旗號呃鳩啲人

不嬲都係奴隸制

只不過改晒內文字，愈換概念加正能量
消息封閉+洗腦教育，共匪沒得輸

支那人某方面智商差過黑猩猩架
當奴隸唔知自己係奴隸，依個社會根本痴撚線

香港遲下同呢種制度融為一體
諗起都

中華文化幾千年來都係咁

What do you expect ?

農村戶口有土地好值錢(一線城市附近)

毛澤東點會同你一齊大鑊飯？

大陸要有戶口，先至有身份證，有身份證，先可以實名制。
另外戶籍制度亦同本人高考，結婚，買社保呢三大問題掛鉤。目前來睇，有錢人冇呢三大問題，但窮人係呢三方面都係陷入死循環。戶籍制度係中國拉開貧富差距嘅發動機。

聽完下一段唔記得前一段
複雜到入唔到腦

其實戶籍唔係中共獨創，中原好早就有戶籍制度

721真相需要大家幫手backup

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

你千萬不要

共產主義有著數就共產主義
資本主義有著數就資本主義
幾撚有彈性

聯署支持封殺微信同TikTok

所羅門都叫大家簽呀

但宜家係2020年

支那係

極權共產式壓榨中低下階層
完全唔係 馬克思 烏托邦共產

推 所羅門：白衣人向警察salute 顯示他收警察order施襲。 - 分享自 LIHKG 討論區

班支那人唔食大鑊飯
點做到有一D糧食可以上貢中央畀毛魔隻豬自己食曬呢

中國特色社會主義=極端資本主義

幾好看wor, like同subscribe左

唔係純粹共產黨問題

如果仔細咁諗

中國呢2000年整體上走唔出
所謂秦國模式

嚴刑竣法
編戶齊民 對人民高度監控
嚴重仇商

毛澤東係高度崇拜秦始皇
知識份子屌佢其他野 佢又捉又殺
被人屌佢係秦始皇 佢竟然高興承認

秦滅東方六國=蒙古滅宋

又講得幾好

人民財富都歸黨既共產主義

戶籍制度根本係階級制度
有戶籍歧視無戶藉
本地人歧視外省人

傻鳩藍絲俾一句「中國同胞」
氹到傻吓傻吓

本身中國人都歧視自己友
藍絲仲喺度幻想緊血濃於水
實質上係傻鳩港燦一條

只讓自己和朋友的親屬富起來

2020年
仲玩緊

傳統户籍嘅用途係政府想知過資源分布，去收稅做差役。
支那多左個用途，配合糧票控制人口流動，防止農民大量走入城市導致就業糧食不足。

好好睇停唔到

農村戶口有土地，如果係大城市郊區，被政府拆遷，可以一次性挪幾億元人民幣。

用全國嘅最優秀資源,人口供養北京上海廣州深圳。

一個農民家庭嘅仔，勤奮好學，考入外地名牌大學，北京大學清華大學，佢嘅戶口就从農村戶口☞集體戶口「**大學集體戶口」☞畢業考入公務員／國企☞當地戶口可以成家立業。

戶口避免咗人流動。衹有最優秀個班人先可以留下。

昨天農民 今天既權貴

廣東發達地農村戶籍係由內陸省份農村戶籍養起
民工過黎廣東工作
農地變工廠檔房
d錢就俾左廣東農民
最後廣東農民收租一年收入
多過班農民工一世收入

有親戚係原本深圳農村戶籍
40年前佢阿爸靠關係轉左去惠陽城市戶籍
現在勁後悔
深圳條村年年分錢

唔係極權主義咩

解釋到二三線嘅大陸人點解咁鍾意落嚟生仔
北上廣個d跟本好少

支那由你出世就教你做一隻奴隸
佢地都唔知自己係奴隸 雖然就愛國愛國

香港咪又係
冇寫出黎姐 窮人出世就係幫有錢人打工

曲多咗啦

LM

一句講晒....要成功就要贏在起跑線
你係低層一世都係低層 想爬高呀 再投胎

咁多種戶口 諗落有種分封諸侯既味道
城主管各區市民 然後收納上繳稅收

關我撚事
支那賤種死光最好

又講解得幾好

知唔知北大清華唔同戶籍收生分數係唔同架

好多國家仲有既得利益者，識幾個上海人好認同戶籍制度，佢地都係普通人家

戶籍同印度種性差唔多，就係為國家提供平價勞動力的借口

中國古代有冇類似警察國家,秘密警察嘅野?

咁都得

錦衣衞，東廠

讀過中史既都會知道
蟈根本係垃圾

黎香港重易過改戶口

唔怪得咁多大陸人黎香港

而家就係香港冇戶籍制度先會有大量支那豬瘋狂入黎
戶籍制度係保障大都市先WO

讀過下資本論就知老毛嗰套係佢個人性幻想

冇戶籍制度 支那D大城市上海廣州仲撚刺激過香港100倍
一萬倍支那大媽垃圾人口沖入黎

坦白講真係德政黎
你D雙非咪就係因為香港冇戶籍制度先會比人瘋狂闖關

自古以來都係咁

齊民編戶 方便壓搾

離開所在地就係犯法
長城另一個功能就係防止漢人出逃

做齊民編戶=漢人

逃出大漠=胡人

南方漢人走入深山=山越﹐瑤人

因為呢啲係郡縣控制以外嘅自由地區

最尾變哂假共產真獨裁國家
共產=共哂窮人d產
世紀大騙局 呃鳩d賤民

人口多9管理

蚑那啲大學唔同省市戶籍考生成績要求唔同，北上廣戶籍考生成續要求最低

國籍制度係咪差唔多

分裂蛆蟈

印度種姓配合宗教洗腦玩左幾千年
啲人係心甘情願做低種姓

共產黨加個群體戶口
就好似work visa咁去外國打工 想同當地人結婚落戶就好似移民 共產黨最了解人心 一早ban定先 所以香港結婚就可以有戶口係幾咁方便 一等一肥豬肉

唔係點會有所謂狀元入唔到清華北大
只好退而求其次讀港大

正解

外界眼中既富強中國
真正見得光既最多一億人

靠剝削背後十億人谷出黎

聽到黑戶真係呆撚咗
真係分分鐘賤過地底泥

中國人權可以發展咁複雜又蓬勃嘅架構
真係佩服

好介紹 大開眼界

所以話移民係好有效可以斷共產黨收入，後生個批消費力咁大間接比錢中共洗。只有搬去第二個國家生活先可以關左佢條水喉

論調都係
邊有可能個個都有福利
為咗大局有啲人係要犧㗎啦

重點
假結婚就搞掂

仲癲撚過印度種姓制度

一定要咁做
一部分有利益咁先唔會令佢地團結

幫推

趙博大概講過，鄧小平上台後中國共產黨迎嚟一個好尷尬嘅局面就係到底應該姓資定係姓社，再之後係八九民運令共產黨有管治危機，要用一種新嘅意識形態去轉移威權同自由之間嘅矛盾就係用極端民族主義，就算黨嘅核心係馬列主義，做嘅嘢都係法西斯主義

黑戶過非人生活自己都默默承受
怪得邊個

明朝都已經係咁

最犀利嘅係呃埋知識份子，共產黨對無產階級同知識份子宣揚嘅係兩種嘢，知識份子覺得中國共產黨畀到大家民主，無產者乜閪都唔識就想要大鑊飯
魯迅本身都係左派人，如果唔係佢獨來獨往嘅性格可能佢一早入埋共產黨

根本中國就唔應該存在，東亞大陸各地經濟、文化差異巨大，搞照歐洲標準應該建立大小不同諸國，夾硬組成一個國家係唔合理。
既然唔可以獨立，戶籍制度只係一個無奈嘅妥協

春秋戰國時仲自由

根本喺農村出世就係萬劫不復

大陸人咁都唔撚反抗，有咁既下場都係自己攞黎

德先生賽先生死撚左啦
民主係資產階級主義思想
唔符合新時代革命思想

睇d共產黨垃圾文否定自己內戰前主張 d論據都唔知up乜鳩 總之終蝈人就係賤畜唔配有民主

共唔共產都係奴隸，講完

大陸人分三種 老共開國權貴及後人 -> 老共黨員及家人 -> 普通人 (奴僕級)

真係痴線，大陸人係自己國家入面都唔可以自由流動，搞到要申請移民咁先可以由xx省去xx省

大部沿海地區 / 廣東省D人都好支持
既得利益者 由讀書到做野都有先天優勢
外省佬去果度打工就最撚慘 做哂d低下工作

有既得利益者就唔應該叫共產黨或塑造一個共產主義形象

國家有災難既時候就共產，災難分享
國家有利益有收入就既得利益者優先

將人由一出生就分高低階級

唔係叫資本主義

係納粹主義哦

共產黨不嬲唔係行共產主義
用左個名行極權主義姐
同馬鞍山無馬一樣

中国玩開雙贏

秦政法家、漢政董仲舒「儒」家可謂天作之合

前者係恐怖統治，後者係懷柔式愚民，無論滅過幾多次國，新嘅軍閥取得華夏世界主導權後一旦發覺遺民費拉到噉嘅程度，自然會繼續用遺民嘅風俗統治一大片人口，到最後統治者都墮落埋，然後就俾新嘅征服者剿滅，循環不息，呢兩千五百幾年都係噉，而且「大一統史觀」仲要係大絕

上過中國啲論壇真係見過有罵戰彈咗呢句「你這該死的農民工」，前文後理睇返唔係曲，係認真

鄧小平答左 係社會主義行市場經濟

社會主義即係國家資本主義 支那仲衰 係黨資本主義

仆街真係好撚恐怖，點解班支那人仲唔反抗，真係痴撚線，終於明白點解有啲支那人，覺得自己係北京人或者上海人係好撚自豪，好撚威水，睇完呢條片終於明晒。
個YouTuber係咩人，點解咁熟支那嘅嘢

咪1984嗰啲反烏托邦嘢

馬克思無好具體寫點操作

奴隸制分高低級
為左做高級奴隸可以好痴線
做腥香港人都係忍個廢老7年
抵到爛
嫁番大陸啲港女係真愛

on撚9咁先正常
唔通好似你班港豬咁打開到門
福利門檻自己拆關比支那豬狗沖咩

應該係個覺醒大陸人，應該係去左外國先敢拍片

大陸人都唔信係行共產
佢地叫 資本權貴主義

上海北京戶籍係經貴好多

馬克思主義同共產主義，甚至係中共版本嘅共產主義，都有分別

其實整個史觀都好崇拜大一統

班農民咪又支持黨，低9死

戶藉制度仲嚴過攞香港身份證

條友睇開三國演義水滸傳,前期嘅偶像又係劉邦,明太祖.當然會搞農民“革命”啦,農村包圍城市,用農民嚟取代工人階級革命嚟建立紅色政權佢係第一個.所以世界各地唔少人都當佢係偶像.
當然啦,佢嘅革命思想係好值得學習,但治國就不了.

所以可以有無限嘅演繹方式

無一個國家會無條件容許外國人隨意移居
香港點解要接收支那人？

仲吸引唔少海外華人返新中國建設社會主義.

咩人嚟？
似係某國人，不過唔喺某國？
唔係應該被消失

呢條友堅！好正

用App比喻學校

原來分到咁細

每次一拎西方同中原比較，總有大中華柒頭叻唔切係咁提古希臘、古羅馬奴隸制，中世紀農奴，再突顯出中原係某部分都比西方文明，起碼冇明確奴隸階級，真係唔知嘅嚇死知嘅笑死，戶籍制度唔係變相奴隸制度咁係乜撚嘢呀，改咗個名就唔係奴隸呀

Lm

重有見過有人講過中原好早就有科舉制度，應該係人類歷史上第一個提供階級向上流動嘅途徑打破階級限制，而且間接令中原識字率高過西方，又係弱智嘅，你如果冇戶籍/屬於農民戶籍邊撚個會俾你考科舉

個YouTuber好正

United States of China

USC

其實都唔係鄧小平，應該話所有20世紀嘅紅色政權都只係跟從佢地老祖宗-列寧嘅路線

劉仲敬：十九世紀的馬克思主義者其實是反中央集權的，馬克思本人就一天到晚嚷嚷著要砸爛一切官僚機構；但是列寧發現，要在內戰中取得勝利，非建立比原先的沙皇俄國更強大的軍隊和官僚機構不可。於是，列寧名義上的祖師爺是馬克思和巴黎公社，實際上的老師則是魯登道夫和戰時的計劃經濟。這樣做的結果，產生了後來的蘇聯和我們今天所謂的社會主義，他建立了比任何資本主義國家都更加強大的官僚機構。

人地貴族階級打仗要沖第一做炮灰
仲要保障農奴生活

冇人要同支那豬聯邦

做奴隸做到咁有優越感，支那人真係好嘢

民國初年就真係United States of China嗱，護法運動嗰時各省宣布獨立，大家根本當中華民國=歐盟

佢話走左去美國

低端人口

馬克思主義好似係由一班outcast構想出嚟，有一班outcast信奉，再有一班outcast實際執行嘅一樣嘢

唔怪得香港d 新移民全撚部都係低質人口未見過一個高質人口，我好撚肯定佢地全部都係農村戶口落黎

深圳d 村真係好撚正年年分錢，如果你係有地既國家拎你塊地去發展直接賠幾百萬比你，我個ex 老母就係有深圳戶籍，爽撚到仆街

果d 低質既農村戶口既人咪落晒黎香港，唔怪得新移民全部都係低質素冇受過教育咁款，因為農村戶口既人根本冇機會受好既教育

結果咪低端農村戶口瘋狂輸出全世界各地優質國家搞到人地國家臭撚晒，最後全世界都比中國人玩爛晒仲衰支那人就好應該留係中國佢地死佢地事

連贏兩次

班大中華膠成日j咩中華文化 中共不等如華夏中國

根本班友連中華文化有乜野好野係其他文化冇既都講唔出

我就中肯d 我認為華夏文化當中既妓女產業 中國可以稱得上世一

其實佢而家都唔敢話自己共產，佢周街話建設中國特色嘅社會主義

毛毛晚晚揀女屌
揀到頭都痛鳩埋啦

如果你係北京上海嘅都唔會落嚟啦

香港應該要同國家同步搞返個戶籍制度禁止班支那人落黎先岩

戶籍制度 + 學區房 都玩死好多支那農民工

其實2008年前嘅韓國都係有戶籍制度

黃炎培：如何改變朝代其興也勃焉，其亡也忽焉的周期律。

毛澤東：民主 無恥

睇咗呢條片先發現原來唔係全部都係小粉紅

當然唔會全部都係,但有10億人係愚民都死啦.

睇完，明曬

仲點名撐黃之鋒

有智力人士

極權資本主義

我想講香港係全中國最易俾外省人入藉嘅地方

結果咪低端農村戶口瘋狂輸出全世界各地優質國家搞到人地國家臭撚晒，最後全世界都比中國人玩爛晒仲衰

而且,重連累埋成個東亞人,甚至成個亞洲人的形象

深圳先係，全日制大專或者以上學歷就可以入深圳戶口

推

只讓當權者富起來，無權概 分分鐘成為回血劍下都犧牲品

出左名唔洗龜頭同有性病

但毛澤東肯定唔係民族主義者嚟

馬克思主義者正正係黐撚線級別嘅民主派，馬列主義（共產主義）者反而撐一啲都唔民主嘅民主集中制

唔係默默承受嘅，啲張獻忠報復社會係專揀啲老弱婦孺落手，正仆街嚟

屌你老母
其實都係架
如果你咁啱政府收地
真係發過豬頭
都亦有強收危險, 到時真係比人打到變豬頭
依家隨時農村佬有錢過城市

Twitter好多「反賊」都支持香港、臺灣民主自決，支持東突同吐蕃獨立

粉蛆支持「沒有大國尊嚴哪有小民利益」呢套，實際上大國尊嚴係靠犧牲小民利益換返嚟

所以呢班富農當年畀人鬥得好慘,講緊係1927年蔣介石剿共令毛澤東上井岡山嘅時候已經鬥咗一批富農,之後著草到邊就拐到去邊.

富農係經歴過祖先或自己努力先變富
但現在深圳東莞個班唔係
係支共分左地主農地俾你
突然一日發展到你個到就發達

依照你嘅講法咁其實毛澤東老豆毛貽昌都係富農地主嚟.

二十世紀種姓制度

睇過你啲post啦
5毛狗

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

老鳳請問你收幾錢美金一個post, 有無link 俾我申請，最多話係你refer, 做你下線啦~~

中國人無一個係無辜架
個個自私自利不得好死

毛講過如果佢老豆在生，佢都要比人鬥

冇錯 商人治港

哇
即係生出黎老豆老母係農戶
成日點勁都冇得撈?

痴撚線? 仲愛國?

lm

落黎香港or 移民

下次同藍絲罵戰又多一個point

send 左條片比藍絲老豆睇即刻屌尻我唱衰中國，其實做藍絲幾正佢地唔會內鬥

共產=黨嚟共享你啲財產

係架. 不擇手段既勝利 > 錯與對
對住呢班 大時代 既人真係幾吹漲

傻仔，深圳班原居民發撚曬，唔洗做，日日玩女人，渣靚車

戶藉制係好唔公平，而且限制左人口流動，資源分配不平均，對一個國家長遠發展不利。

中共高層都知戶藉制唔好，但呢個制度牽涉既利益太大，想改變唔係咁易，所以2020年仲存在

只能夠話，係利益面前，窮人含撚

係而家大陸，九線城市既人要付出更多努力，先可以達到一線城市一般人既財富

而且大陸都係富者越富，窮者越窮
其實按全國計，貧富不均比香港更嚴重

外省人去富裕既省市打工，仔女冇本地戶制就逼住要買學區房入學（入學行計分制），一世做樓奴

大陸共產得個殼
要是人們真的讀起馬克斯
那就不好了

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

唔講唔知